<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://play9377.github.io</id>
    <title>海角社区论坛</title>
    <updated>2023-10-22T19:20:50.398Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://play9377.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://play9377.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>学而时习之，不亦说乎?有朋自远方来，不亦乐乎?</subtitle>
    <logo>https://play9377.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://play9377.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 海角社区论坛</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[做人做事20条]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/zuo-ren-zuo-shi-20-tiao/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/zuo-ren-zuo-shi-20-tiao/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:39:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1.目的性非常强，知道自己想要什么，也非常沉得住气，在事情没成功之前，不会和任何人说自己计划。<br>
2.早晨起床,不拖拉;晚上熬夜,不抱怨，反而觉得是一种享受。<br>
3.不想帮的忙，直接拒绝，哪有那么多理由，瞻前顾后，反而浪费时间。<br>
4.比自己优秀的人，接触多；和自己差的大的人，接触少，身边的朋友都不差。<br>
5.说话有理有据，逻辑性非常的强。敢盯着地位比自己高很多的人讲话，一点不怯场。<br>
6.觉得对的事情， 敢花钱，不犹豫，犹豫就是错过，行动力超强。<br>
7.最喜欢的一件事就是”独处“，不是逃避也不是社恐，而是思考。<br>
8.一天到晚很忙，根本”闲“不下来，一闲下来，浑身就不舒服。<br>
9.不会抱怨生活不够幸运，懂得没有成功就是欠了生活一份努力，每一个讨厌的现在都是不努力过去的未来！<br>
10.做错了事，敢于接受别人的”批评教育“，不会逃避，只要自己变得越来。<br>
11.给别人打电话，都会提前的规划，尽量不打第二次让别人厌烦，而且重要的电话会录音，哪里不明白自己回听。<br>
12.场面话一定会说，那是人际关系必备的技能。<br>
13.不情绪化，能控制自己的情绪，知道发脾气解决不了任何问题，但该发脾气的时候，绝不”吝啬“。<br>
14.即使别人都觉得他过的很好了，但任何时候，都不会安于现状，有野心，不停地寻找”野心“之路。</p>
<p>16、胆大、心细，脸皮厚，不仅仅是追对象，更是在和自己的”贵人“接触上。</p>
<p>17、不”老实“,一点都不”老实“,只要不越底线，什么事都敢尝试。</p>
<p>18、特能吃苦,只要能达到目标,就是天天啃馒头。也觉得那是一种”动力“。对自己特别的”狠“,为了做成某个事,能夜以继日让自己处于”高能力“的状态。</p>
<p>19、很善良，但不会”心软“,心软的人很难有出息。</p>
<p>20、敢想，想别人不敢做的事情，并付出行动，哪怕失败了，也不后悔。</p>
<p>点赞关注持续价值分享！<br>
#成大事者 #人情世故 #强者思维 #底层逻辑</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大伯靠工程白手起家现在身价上千万]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/da-bo-kao-gong-cheng-bai-shou-qi-jia-xian-zai-shen-jie-shang-qian-wan/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/da-bo-kao-gong-cheng-bai-shou-qi-jia-xian-zai-shen-jie-shang-qian-wan/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:38:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大伯靠工程白手起家现在身价上千万，和我父亲喝酒到下半场，看我身在局中懵懵懂懂，于是指点了我一番。我整理出核心的12条，希望对你们有所帮助！</p>
<p>1、说话的时候，要懂得把调子定的低一点，千万别说得太满，这样自己有退路，别人听着舒服，才是情商高的表现。<br>
2、当有人挑衅你，或者对你发表不满时，不要急着去反击，保持理性，多点耐心，让对方碰一个软钉子，就是很好的反击，还常常能让对方因为自身的冲动而内疚。</p>
<p>3、在人多的场合，不要太过展现自己的优越感，你比众人更优越，你就容易被众人所孤立，你和大家都差不多，大家才更容易接受你。<br>
4、遇到比自己强的人，可以适当高调，别畏畏缩缩；遇到比自己弱的人，则要尽量放低自己，避免炫耀和显摆自己的成功和得意。</p>
<p>5、如果有人帮了你的忙，不管人家提不提，你都要在感谢之外，懂得回报，这才叫懂人情世故，下次有事，人家也才愿意继续帮你。<br>
6、远离那些在你面前说别人坏话的人，因为他同样会在别人面前说你的坏话。最关键的是，你对他所说的坏话有所回应的话，他很可能把你的话添油加醋之后，再传给其他人，让你来做坏人。</p>
<p>7、与人说话，一定要做到投其所好，不要尽说那些对方不感兴趣或者完全不懂的话题，否则，你即使说得天花乱坠，人家也不喜欢听，甚至会很反感。<br>
8、假如你想给一个人提意见，或者想要劝说一个人，最先要做的不是说你想说的，而是换位思考，表达你的同理心，站在对方角度，与对方产生共情，让对方先对你产生心里上的认同，然后才是说你想说的，这样，对方就更容易接受了。</p>
<p>9、这个世界从来没有无缘无故的好，也没有谁会一直对你好，除非你对人家付出了，人家觉得你值得。记住，人与人之间的关心是相互的，你若是伤了对方，让人家心凉了，那再想挽回心意，可就难上加难了。<br>
10、假如有人找你借钱，第一次可以考虑借，但对方如果不能按时归还，下次就一定不能再借了，除非你不想要回来。因为向别人讨债，真不是什么好事情，你自己难受、为难不说，还很容易伤了彼此的和气。</p>
<p>11、当你对别人有所求，而对方却说“我考虑考虑”时，那一般就是委婉的拒绝了，不要再继续追问，问就是不懂人情世故，就容易让彼此都尴尬、难堪。<br>
12、人与人关系再好，聊得再尽兴，也要懂得适可而止，及时告别。你可以不珍惜自己的时间，但一定要懂得尊重别人的时间，别让人家对你心生厌烦。</p>
<p>点赞关注持续分享价值！<br>
#认知思维#为人处世#人情世故#强者思维#人际交往</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[30岁后一定会知道的强者潜规则]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/30-sui-hou-yi-ding-hui-zhi-dao-de-qiang-zhe-qian-gui-ze/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/30-sui-hou-yi-ding-hui-zhi-dao-de-qiang-zhe-qian-gui-ze/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:37:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>30岁后一定会知道的强者潜规则，这是特地从一个身价千万的大哥那里学到的，因为他也是从底层，从弱者一步步爬上来的，他说：<br>
1、如果你想要克服紧张，你就死盯着别人的眼睛看，想象他们都欠了你100万还没有还，立马气势就来了。</p>
<p>2、如果你是一个讨好型人格，你有空就去逛街。看到衣服就问价格、试衣服，但就是不买，久了你的讨好型人格就会消失。</p>
<p>3、你若帮到了一个急需用钱的朋友，那么他下次用钱时还会找你借。</p>
<p>4、评判一段关系好不好的唯一标准就是你有没有变得越来越好</p>
<p>5、你们不是特别熟，但你找他借钱，他二话不说立马借给你，这是奇人，要挚交。</p>
<p>6、你多次帮他，有一次没帮，他就记仇，甚至在背后诋毁你，这是小人，要远离。</p>
<p>7、经常指出你的不足，又愿意在关键时刻拉你一把的人，这是贵人，一定要真心对待。</p>
<p>8、你拆他的台，但他没有与你计较，而是选择装傻的人，这是明白人，值得学习，你捧他的场，他也捧你的场，这是朋友，一定要珍惜。</p>
<p>9、一个有实力的人往往都安静随和，这种人往往都心胸宽广，或者拥有极高的教养。</p>
<p>10、什么事情能快速人品?喝酒的时候，和一个人喝醉后下意识保持礼貌，这种人你可以深交。#人性 #人情世故 #认知</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[跟着大哥贵人做工程几年了，结实了很多大佬，我发现人际交往中真正厉害的人，往往掌握了这六大人情世故，人脉关系会越来越广！]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/gen-zhao-da-ge-gui-ren-zuo-gong-cheng-ji-nian-liao-jie-shi-liao-hen-duo-da-lao-wo-fa-xian-ren-ji-jiao-wang-zhong-zhen-zheng-li-hai-de-ren-wang-wang-zhang-wo-liao-zhe-liu-da-ren-qing-shi-gu-ren-mai-guan-xi-hui-yue-lai-yue-guang/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/gen-zhao-da-ge-gui-ren-zuo-gong-cheng-ji-nian-liao-jie-shi-liao-hen-duo-da-lao-wo-fa-xian-ren-ji-jiao-wang-zhong-zhen-zheng-li-hai-de-ren-wang-wang-zhang-wo-liao-zhe-liu-da-ren-qing-shi-gu-ren-mai-guan-xi-hui-yue-lai-yue-guang/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:36:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>跟着大哥贵人做工程几年了，结实了很多大佬，我发现人际交往中真正厉害的人，往往掌握了这六大人情世故，人脉关系会越来越广！<br>
一、不要表现得比别人更聪明。 人际交往中，你可以聪明，但聪明要内敛，一般情况下，不要表现出来，尤其不要表现得比别人更聪明。所谓“聪明反被聪明误”，古今中外，很多聪明外露的人，都没什么好下场，最著名的就是三国杨修了。记住，看破不说破，才是最大的聪明。<br>
.<br>
二、别轻易得罪人，树敌越多，你就越容易受到伤害。 有些人，即便你看不惯，彼此交不成朋友，也不必成为敌人，面子上过得去，不就行了吗。如果树敌太多，即便你本身再厉害，人生路也不会好走，还容易招惹灾祸，因为有些敌人是不会给你讲君子之风的。<br>
.<br>
三、别太过轻信他人。 人际交往，要以诚为本，不能坑人害人，但这不等于一点防人之心都没有，轻易就去相信一个人，尤其是对陌生人，一定要留几个心眼。因为这个社会上，人心是越来越趋于功利，很多人为了利益，会精心制造各种骗局，你一个不小心，就容易吃亏上当受伤害。<br>
.<br>
四、懂得换位思考。 能够站到别人的角度和立场去考虑问题，将心比心、设身处地为别人着想，这样不仅能帮助你赢得别人的好感，也能避免许多无谓的麻烦。具体的做法就是，好好想一想，如果我是他，我需要什么，我不希望什么，我会怎么做……<br>
.<br>
五、懂得露拙藏巧，不要乱出风头 “不遭人嫉是庸才，常遭人嫉是蠢材。”人在社会上行走，当然要懂得表现自己，也有自己的锋芒，但一定要懂得适可而止，在做事的时候可以高调一些，但在与人相处的时候，则要尽量的低调，切不可乱出风头，以免犯下树大招风的错误，给自己惹下不必要的麻烦，甚至是灾祸。 事实上，真正懂人情世故的高手，与人相处的时候，不仅不会抢着出风头，还懂得露拙藏巧，也就是学会示弱，以柔克刚，将优越感让给别人，聪明内敛，藏好自己的底牌，不轻易示人。<br>
.<br>
六、打人不打脸，揭人不揭短，而不是让别人没面子 有人说，中国社会是一个面子社会，人都是在为一个面子而活。这话或许有点夸张，但也的确指出了很多人爱面子的心理，在他们看来，面子和尊严是划等号的。你若是让别人没面子，害得别人丢了面子，那别人绝对是会耿耿于怀，甚至记恨于心的，很有可能想尽办法地报复你。 #人情世故 #为人处世 #人性</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不管你现在状态如何，这9个贯穿一生的变强精英思维，哪怕掌握一种，生活，工作就是提升一大截]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/bu-guan-ni-xian-zai-zhuang-tai-ru-he-zhe-9-ge-guan-chuan-yi-sheng-de-bian-qiang-jing-ying-si-wei-na-pa-zhang-wo-yi-chong-sheng-huo-gong-zuo-jiu-shi-ti-sheng-yi-da-jie/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/bu-guan-ni-xian-zai-zhuang-tai-ru-he-zhe-9-ge-guan-chuan-yi-sheng-de-bian-qiang-jing-ying-si-wei-na-pa-zhang-wo-yi-chong-sheng-huo-gong-zuo-jiu-shi-ti-sheng-yi-da-jie/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:35:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不管你现在状态如何，这9个贯穿一生的变强精英思维，哪怕掌握一种，生活，工作就是提升一大截<br>
1、蓝斯登原则<br>
在你往上爬的时候，一定要保持梯子的整洁，否则你下来时可能会滑倒。进退有度，才不至进退维谷;宠辱皆忘，方可以宠辱不惊。<br>
2、弗洛斯特法则<br>
在筑墙之前应该知道把什么圈出去，把什么圈进来。人这一辈子，选择很重要。做明确的选择更加重要。所以。做决定时多问问自己的内心，人就这一辈子，一定要过好。<br>
3、刺猬理论<br>
刺猬在天冷时彼此靠拢取暖，但保持一定距离，以免互相刺伤的现象。人与人之间的交往也应该像刺猬一样保持适当的距离。因为每个人的观念、文化、知识、性格等方面的差异必然会影响到自身的处世态度和交际方式。如果人与人之间的交际过于亲密，这时的个性差异就会明显起来、突出起来，就免不了会发生碰撞、摩擦。因此保持适当的距离，会减少不必要的摩擦，使彼此少受伤害。<br>
4、韦奇定理<br>
即使你已有了主见，但如果有十个朋友看法和你相反，你就很难不动摇。但许多伟人之所以成功，就是因为比别人看得更高、想得更远，更坚定地忠于自己所做出的选择。<br>
5、鳄鱼法则<br>
假定一只鳄鱼咬住你的脚，如果你用手去试图挣脱你的脚，鳄鱼便会同时咬住你的脚与手。你愈挣扎，就被咬住得越多。当你发现自己的交易背离了市场的方向，必须立即止损，不得有任何延误，不得存有任何侥幸。<br>
6、费斯诺定理<br>
人有两只耳朵却只有一张嘴巴，这意味着人应该多听少讲。少说多做，说得过多了，说的就会成为做的障碍。<br>
7、摩斯科定<br>
打破砂锅问到底，这就是摩斯科定理的精髓。摩斯科定理主张刨根得根，问底知底。因为，当你询问他们问题时，他人的第一反应往往不假思考或者随意应付，只有继续追问下去才能得到想要的答案。<br>
8、卢维斯定理<br>
谦虚不是把自己想得很糟，而是完全不想自己。如果把自己想得太好，就很容易将别人想得很糟。<br>
9、波克定理<br>
只有在争辩中，才可能诞生最好的主意和最好的决定。无摩擦便无磨合，有争论才有高论。#人性 #人情世故 #认知</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生的13条人性“潜规则”！看完受益终生！]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/ren-sheng-de-13-tiao-ren-xing-qian-gui-ze-kan-wan-shou-yi-zhong-sheng/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/ren-sheng-de-13-tiao-ren-xing-qian-gui-ze-kan-wan-shou-yi-zhong-sheng/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:35:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人生的13条人性“潜规则”！看完受益终生！<br>
1、动上层人的利益，就像是动他的性命；动底层人的观念，就像是挖他的祖坟。而底层人的底层观念，正是上层人的利益来源！</p>
<p>2、你越在意谁，你就越容易被谁所控制。别人怎么对你，都是你教的！就像是男女感情中的“舔狗”一样，舔到最后，一无所有。</p>
<p>3、倾听别人说话的时候，不要光听对话话语表面的意思，而是要听出言外之意，要去思考，别人为什么这样说，这样说的目的又是什么。</p>
<p>4、如果你穷，而且年轻，那你首先要做的，就是摆脱原生家庭尤其是父母的影响和控制。假如他们是富有的，你大概率就不会穷了；假如他们是对的，他们自己早就富起来了。</p>
<p>5、遇到不公平的事情，遭受很大的委屈，遇到难以解决的问题，不要相信什么命不好，或者认为是报应，其实，这一切都是因为自己的能力和实力不足。</p>
<p>6、资源是用来成就自身的，是给你铺路的，而不是你闯祸后，拿来给你擦屁股摆平的；人脉是在得势的时候锦上添花的，不是在你低谷时，能为你雪中送炭的。</p>
<p>7、在你手头宽裕、不缺钱的时候，不妨多向别人借钱，并及时还钱，以此提高自己的诚信度，同时，通过还钱时往来答谢，增进彼此的感情。</p>
<p>8、每个人都可以活得不功利、不现实，也不必钻营和攀附，不必太过委屈自己，去接受什么人情世故和人性潜规则，但有一个前提，就是你的欲望要尽量的低。</p>
<p>9、人性都是趋利避害的，当你有求于人时，最高效的做法是利益交换，也就是先给别人好处，然后再说出自己需求，这样就不愁别人不答应。</p>
<p>10、假如一个人说话，让你觉得很舒服，好像遇到了知音一样，没有任何的障碍和不适，那最大的可能，其实是你遇见了段位比自己高很多的人，人家是在向下兼容你。</p>
<p>11、长期自给自足，不大需要求人办事的人，只会变得越来越冷漠，不愿意被人麻烦和打扰，也不愿意和任何人在一起，会觉得那都是浪费时间，没有什么意思。</p>
<p>12、当你经历的够多，见过的世面够大，你就会明白：那些放不下的感情，抹不开的情面，理不清的人情……其实都是自己一个人的内心戏，是自己想太多了，别人根本没当回事。</p>
<p>13、这个社会是存在潜规则的，你如果没有实力改变它，就要学会利用它，而不是抱怨它。利用潜规则为自己谋利的人，会过的越来越好；只会抱怨潜规则的人，则都郁郁寡欢，抱憾终身。</p>
<p>点赞关注持续分享价值！<br>
#潜规则#认知思维#为人处世#强者思维#处世智慧</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个人，气场强大的25个表现！]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/yi-ge-ren-qi-chang-qiang-da-de-25-ge-biao-xian/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/yi-ge-ren-qi-chang-qiang-da-de-25-ge-biao-xian/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:34:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一个人，气场强大的25个表现！<br>
1、眼神保持坚定，身姿保持挺拔，经常性的展露笑容。<br>
2、不讨好任何人，该留的你赶不走，该走的你留不住。<br>
3、做事认真、努力，你就会有一种越来越自信的气场。<br>
4、穿着干净、整洁，这看似很基本，但能做到的人却并不多。<br>
5、心态平和，不急不躁，从容应对一切，给人很有主心骨的感觉。</p>
<p>6、自尊、自爱、自重，做最好的你自己，别人自然不敢小瞧。<br>
7、做自己人生的摆渡人，坚持自己的选择，不要被别人左右。<br>
8、知世故而不世故，对社会的阴暗面看得很清，但绝不同流合污。<br>
9、内心强大，学会接受自己的不完美，接受人生的种种不如意。<br>
10、遇事冷静，尤其是遇到大事的时候，一定要有静气，切勿自乱阵脚。</p>
<p>11、不管生活、工作还是情感，都要字会断苦离，能果断放下和丢弃不必要的东西，这种人的气场都很强。<br>
12、给生活赋予仪式感，比如，给家里摆放一些鲜花，让生活显得有情调。<br>
13、拥有一个或者多个健康的喜好，以此让自己变得有趣，也给别人以惊喜。<br>
14、说话有素质、有礼貌，一定要避免口吐脏话，这是会严重减弱气场的。<br>
15、说话不要太直接，不要口无遮拦，有些事情，看破不要说破，反而显得气场强大。</p>
<p>16、凡事有自己独立的思考，有主见，不做人云亦云、亦步亦趋的乌合之众。<br>
17、戒掉一些不好的肢体语言，比如挖鼻孔、挠头、抖腿等降低自信的动作。<br>
18、当他人情绪低落时，你自己要保持心态的积极、乐观，不要因此受到负面影响。<br>
19、尽最大的努力，过想要的生活，成为想成为的人。<br>
20、不管别人怎么否定你，你自己永远都不要否定自己。</p>
<p>21、坚持身体锻炼，健康的身体是强大气场的基本条件，如果看上去病快快的，那肯定没什么气场可言。<br>
22、学会自我反省和自我批判，这在很多时候，会给你带来正向的激励。<br>
23、爱读书，爱学习，腹有诗书气自华，知识就是力量，自然也是气场。<br>
24、做人正直、磊落，富有勇气，有一种勇者无惧的强大气场。<br>
25、格局很大，有宽广的心胸，有长远的眼光，不计较一时的利益得失。</p>
<p>点赞关注持续分享价值！<br>
#提升自己#认知思维#强者思维#智慧人生#思维格局</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个人是聪明还是笨，看他这10种表现！]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/yi-ge-ren-shi-cong-ming-huan-shi-ben-kan-ta-zhe-10-chong-biao-xian/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/yi-ge-ren-shi-cong-ming-huan-shi-ben-kan-ta-zhe-10-chong-biao-xian/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:34:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一个人是聪明还是笨，看他这10种表现！<br>
1、聪明人话少，能管住自己的嘴；没有什么表情，但眼睛非常有神。笨人管不住自己的嘴，也藏不住自己的心事，让人一眼就能看出真实情绪。<br>
2、聪明人情商高，说话让人舒服、爱听，能考虑别人的感受，说的都是别人想听的话。笨人只顾自说自话，只顾自己说个痛快，很容易在说话的时候得罪人，显得情商很低。</p>
<p>3、聪明人都有着非常稳定的情绪，永远都不会让自己的情绪失控，而笨人基本上都是任由情绪控制的。<br>
4、聪明人的精明是内敛的，表现出来的反而是低调、谦虚和谨慎，他们的城府和心机都很深，一切都是先在心里谋划，有把握再出手。相反，笨人看起来都是张牙舞爪的，显得非常张狂，容易给自己惹祸。</p>
<p>5、聪明人喜欢学习，而且都是学习一些实用的东西，具备多种很重要的技能，让自己始终不可代替。笨人呢，大多不喜欢学习，认为只要能谋生、能活着就行，结果，就很容易被不断发展的社会所淘汰。<br>
6、聪明人在社交上是有选择性的，喜欢向上社交，结交高质量的人脉资源，朋友圈都非常的优质。而笨人呢，社交上是盲目的，结交的多是酒肉朋友，甚至是会拖后腿的朋友。人以类聚，物以群分，你选择结交什么人，你就会成为什么人。</p>
<p>7、聪明人都喜欢读书，且喜欢读非虚构类的实用好书，比如历史、哲学、科学等。笨人也会读书，但读的都是一些虚构的，只追求阅读快感的书籍，比如各种网络爽文。记住，读书不一定会让人变得聪明，有些书会让你阅读越笨。<br>
8、聪明人遇事不会向别人诉苦、抱怨，因为自己的痛苦，与别人无关，诉苦、抱怨只会让别人厌烦，且于事无补，还不如用行动去改变。笨人却偏偏喜欢用自己不好的事情，去给别人添堵，搞得大家都不开心。</p>
<p>9、聪明人不会在嘴巴上与人争高下，更不会故意与人抬杠，要争高下，也是靠行动、靠结果实话。笨人大都喜欢嘴巴上的意气之争，嘴上从来不饶人、不服输，可在行动上，却一无是处。<br>
10、聪明人懂得享受孤独，也能耐得住寂寞，在独处中提升自我。笨人大都喜欢热闹，忍不了寂寞，宁愿沉迷低质量的社交和娱乐，也不愿一个人独处，把自己的心情，都寄托在别人身上。</p>
<p>点赞关注持续分享价值！<br>
#认知思维#处世智慧#提升自己#强者思维#思维格局</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[做人要有心机，做事要有手腕！十条处世之术！]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/zuo-ren-yao-you-xin-ji-zuo-shi-yao-you-shou-wan-shi-tiao-chu-shi-zhi-zhu/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/zuo-ren-yao-you-xin-ji-zuo-shi-yao-you-shou-wan-shi-tiao-chu-shi-zhi-zhu/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:33:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>做人要有心机，做事要有手腕！十条处世之术！<br>
1、实力决定一切。在绝对的实力面前，任何鬼蜮伎俩都是无效的，所谓的冲突、矛盾和倾轧，也是不存在的，有了实力做基础，心机和手腕运用起来，也才会得心应手。所以，做人做事，最为根本的还是提升自身的实力。</p>
<p>2、不管是做人还是做事，都要懂得名正言顺的道理，都要让自己有一个道德制高点，站在这个制高点上面，别人就容易顺从你，而不是违背你，这虽然显得很厚黑，但却非常的实用。</p>
<p>3、做人做事，要善于利用人性的弱点，尤其是懒惰、贪婪、恐惧这三大主要的人性弱点，同时，要能克服自身的这三大人性弱点，别让自己成为人性的俘虏和逃兵。</p>
<p>4、做人要有原则，但原则之外，则要灵活一点，要多具备一些做人心机，别太单纯和幼稚；做事要遵循规则，但不能被规则牢牢地束缚住，在必要的时候，要能运用高明的手腕，利用乃至打破规则！</p>
<p>5、人与人的关系，本质上都属于一种利益关系。强烈的感情需求，往往只是一时的，时间长了，还是要靠利益说话。所以，你要善于用利益捆绑人、驱动人，如此，你与别人的关系才会更牢固。</p>
<p>6、做事先做人，做人需知人，而要知人，就要善于试探人。虽然说人心难测，人性也经不起考验，但真金不怕火来炼，要想知道对方靠不靠得住和值不值得深交，你就要学会试探和考验对方，别怕因此而得罪人。</p>
<p>7、别一味掩饰自己的缺点，也别无视自己的弱点，而是要学会正视，学会去弥补和克服，否则，这些缺点和弱点，真的会成为木桶中最短的那块木板，严重地限制和阻碍你，不管做人做事，都是如此。</p>
<p>8、适当听取别人的意见，是对别人的尊重，也是博采众长、兼收并蓄，但一定要有自己的主见，别轻易因为他人而改变，一旦自己认准了的事情，更不要让别人的话影响自己乃至选择放弃。</p>
<p>9、做事要有手腕，有时候要能敢打敢拼敢冒险，有时候，则要适当地退一退、缓一缓，别太死板；做人要有心机，圆滑一点并不是什么十恶不赦的坏事，而是灵活有心眼的表现。</p>
<p>10、大道至简，精明做人，高明做事，最高境界其实是脚踏实地，所谓厚黑学的心机和手腕，也并不是教你诡诈之道，而是帮助你正确应对那些难以对付的人和事，是术而非道，是技巧而非目的。</p>
<p>点赞关注持续分享价值！<br>
#人性思维#认知思维#为人处世#强者思维#认知觉醒</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[干大事的人都懂得扮猪吃老虎，以弱者姿态，养强者之心！]]></title>
        <id>https://play9377.github.io/post/gan-da-shi-de-ren-du-dong-de-ban-zhu-chi-lao-hu-yi-ruo-zhe-zi-tai-yang-qiang-zhe-zhi-xin/</id>
        <link href="https://play9377.github.io/post/gan-da-shi-de-ren-du-dong-de-ban-zhu-chi-lao-hu-yi-ruo-zhe-zi-tai-yang-qiang-zhe-zhi-xin/">
        </link>
        <updated>2023-10-22T17:32:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>干大事的人都懂得扮猪吃老虎，以弱者姿态，养强者之心！<br>
1、会套话<br>
和别人聊天总能说到别人感兴趣的地方，让别人说的不亦乐乎，越说越多，然后在不经意间获得别人的信息</p>
<p>2、会社交<br>
会故意请别人帮点小忙或回答问题，然后表达感谢，一来一回，加深关系</p>
<p>3、会藏拙<br>
善于隐藏内心想法，外表看上去人畜无害，其实心里门儿清，对自己有长远的规划，大方向不糊涂，小事情偶尔吃点亏无伤大雅</p>
<p>4、会隐忍<br>
能控制情绪，不轻易失态，不让情绪影响自己思考，不让人当面难堪，也不会轻易表达自己的敌意</p>
<p>5、会装傻<br>
看起来性格开朗又直爽，但凡触碰到利益就拉起警戒，装傻灵魂三连：不知道，不清楚，不了解</p>
<p>6、会笼络人心<br>
始终围绕自己的利益，经营自己的人脉圈子，对自己有用的人想方设法拉拢</p>
<p>7、会为人处世<br>
能听懂言外之意，顺着别人的想法交流，也懂得如何让人理亏，无法反驳</p>
<p>8、懂得守口如瓶<br>
工作和生活的界限感很强，不和同事交心，不让同事抓到自己的弱点和把柄</p>
<p>9、杀伐果决<br>
要么不出手，出手必狠，狠的下手，丢的下面子</p>
<p>10、不随便做评价<br>
大多时候做个倾听者，需要发言时就做客观描述，很少做主观评价</p>
<p>11、不主动树敌<br>
看得清利益关系，只要不损害自己的利益，就和平处下去，同事善妒，就多让他出风头，卖弄时适当夸赞几句。</p>
<p>点赞关注持续分享价值！<br>
#认知思维#为人处世#人情世故#强者思维#人际交往</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>